# Документация XCore

## Оглавление

1. Требования к серверу и адресация запросов

**URI**

Используется исключительно для обращения к разделам API. На сервере должен быть настроен URL Rewrite, который преобразовывает ЧПУ вида `SITE_ADDRESS/section/subsection/...` в HTTP GET-запрос вида `SITE_ADDRESS?path=section/subsection/...`, причем пользователь не должен обращаться с использованием параметров запроса.

Это требование тянет за собой обязательство не использовать в GET-запросах служебное слово `path`.

**HTTP METHODS**

* **`GET`** - получение сущности
* **`POST`** - создание новой сущности
* **`PATCH`** - изменение отдельных элементов сущности
* **`PUT
`** - добавление новых значений в сущность (например, при расширении функционала) - использование этой опции пока под вопросом.
* **`DELETE`** - удаление сущности.

Другие методы пока не поддерживаются. Их появление будет обусловлено необходимостью использования.

2. Формат валидного запроса к API

* **`URI`** - забирать из `$_SERVER['argv'][0]`. Причем, если `$_SERVER['argc'][0] !== 1`, запрос считать некорректным, с выводом соответствующего ответа.
* **`EMPTY HTTP BODY`** - если в методы, не предусматривающие тела, переданы какие-либо данные, они должны игнорироваться.
* **`HTTP METHOD`** - метод должен определяться через `$_SERVER['REQUEST_METHOD']`. В данный момент разрешено использовать следующие методы: `GET`, `POST`, `PATCH`, `DELETE`. Методы `COPY`, `HEAD`, `OPTIONS`, `LINK`, `UNLINK`, `PURGE`, `LOCK`, `UNLOCK`, `PROPFIND`, `VIEW` (*перечень составлен на основании списка, имеющегося в программе Postman*). 
* **`HTTP BODY`** - Для всех методов, имеющих HTTP BODY, данные забирать через `file_get_contents('php://input
')`. Для обращения к API разрешено использовать формат `RAW` для тела запросов и `BINARY` для передачи файлов на сервер. В HTML-формах требуется использовать Content-TYpe `x-www-form-urlencoded`. Использование `form-data` недопустимо и должно расцениваться системой как запрос с ошибкой.
* **`DATA TYPE`** - В заголовках HTTP при отправке запросов к API следует использовать `application/json
` для текста запросов и `application/octet-stream` для файлов. API определяет тип содержимого с помощью `$_SERVER
['CONTENT-TYPE']`.
* **`AUTHENTICATION`** - Аутентификацию клиентов реализовать через oAuth. Каждый запрос к API должен иметь Bearer-Token. HTTP-заголовок устанавливается в формате: `Bearer tokentext`. Определение Bearer-токена происходит через содержимое `$_SERVER['HTTP_AUTHORIZATION']`.
* **`APP LICENSE TOKEN`** - Помимо Bearer
-токена каждое приложение обязано отправлять персональный уникальный токен, выданный при покупке экземпляра (генерируется единоразово для каждого экземпляра приложения-клиента). Если License-Token не прислан, API вернет ответ с HTTP-кодом 403 (Forbidden). Исключения составляют разделы API, которые определены как общедоступные. Например, это могут быть публичные страницы вебсайта, построенного на API.
* **`DDOS PROTECTION`** - Каждый запрос к серверу хешируется с меткой времени. Если запросы происходят чаще, чем 4 в секунду, данный пользователь блокируется на 15 минут. В случае 5 блокировок за сутки пользователь блокируется на постоянной основе. Разблокировка происходит в ручном режиме. Это тестовая опция и требует калибровки на реальной системе. Для определения частоты запросов хеш содержит:
    - метку времени из `$_SERVER['REQUEST_TIME']`
    - IP-адрес клиента из `$_SERVER['REMOTE_ADDR']`
    - Программное окружение клиента из `$_SERVER['HTTP_USER_AGENT']`.
Если совпала комбинация из всех трех параметров, API считает, что это один и тот же пользователь.
* **`SSL`** - API использует HTTPS. Определение защищенности канала происходит через номер порта, доступный в `$_SERVER['SERVER_PORT']`. Например, если запрос пришел на порт, отличающийся от определенного на сервере (например, 443), такой запрос считается невалидным, о чем будет отправлен соответствующий HTTP Response.

## Документы:

* **forbidden-words.md** - Перечень термнов и параметров, запрещенных к использованию в разработке расширений и т.п.
